屯門公路加建隔音屏工程 獲英「新工程合約」大獎

路政署轄下的「屯門公路（市中心段）加建隔音屏障工程」今年3月完工。運輸及房屋局局長陳帆表示，工程在施工的4年多期間，遇上近300項與合約內容不同的補償事項，透過「新工程合約」模式的伙伴精神，路政署與工程團隊在完全沒有任何工程糾紛下完工，並獲得英國「新工程合約」大獎。

「新工程合約」獎項於2015年設立，旨在表揚世界各地機構，以伙伴合作方式推展工程項目的超卓表現及成就。今年新增設的「運輸工程項目」大獎由路政署奪得。而屯門公路有關的工程，主要為有逾40年歷史的屯門公路，加建長達800米的隔音屏障和隔音罩，降低交通噪音水平達25分貝。

陳帆在網誌表示，政府近十年致力推動「新工程合約」模式，減低超支或延誤機會。傳統的工務工程合約，遇上事前未知風險，如工程空間狹小和繁雜的地下管道引致的施工困難等，一般由承建商獨力承擔。承建商有可能因為這類不確定因素，出現工程糾紛或提高投標價格。

在「新工程合約」模式下，工務部門與工程團隊以互信及伙伴合作精神，共同管理及分擔風險，應對因未知風險引發的工程改動（即工程合約內提到的補償事項），減低出現工程糾紛的機會。

唔知點解行過硬係有水滴落黎